https://web.archive.org/web/20020618122254/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=216

### [4320] ありあり	2001.11.05 MON 23:18:15　
	
お久しぶりになりました。ありありです。
どうして世の中には決算とか棚卸しとかあるんでしょうか？
疲れた・・・ちょっと愚痴りぎみです。
一巻注意書きについてまた意見があったようなので、ちょっと拝見させてもらいました。
私もちょっと前はあの注意書きを読んで落ち込んで、ちょっと悲しくなりましたが・・・最近思う事は、AHが完結した時、あの注意書きがどんな意味を持つか、と言う事です。
今の段階（バンチを御愛読でない方にとって一巻の内容しか分からない場合）ではあの注意書きで不安に思ったりちょっと怒りを感じたりそれぞれ思う事があるでしょう。私が最初そうであったように。
でも、最近バンチを読んでてAHがCHの続きであるとかそうでないとか、そういうバックグラウンドを意識せずに素直にAHを楽しんでいる自分がいるように思ったのです。このままAHが続いていってやがて話が完結して、「あー面白かった」って思えたら、一巻の注意書きの本当の意味が分かるような気がします。
カキコデビューの皆様。ありありと申します。時々やってくるのでよろしくね。
今週も忙しい、ほへー・・ため息つきつつありありでした。

### [4319] kinshi	2001.11.05 MON 23:16:47　
	
＞CRAZY CAT様（４３１６）ごめんなさい　私が、いけませんでした。　改めて自分の読み直したら、誤解される書き方してましたね。あやまります。「言い方」というのは、表現の仕方　つまり　専門的でなく　小学生なみに　略して、砕いた・・と言う意味で、　そちらさんは、まったく悪くないのです　自分のことを、　いったのです。どうかこのことを、理解してください　そして、どうぞこれからも　なかよく　よろしくお願いします。

明日早いので今日は、このへんで、　では、また。

### [4318] おっさん（岐阜県：うい～す！）	2001.11.05 MON 22:16:23　
	
毎度、今日は仕事休みなのですが、昨日も書いてましたが社員になるための必要書類（履歴書・作文というか論文というか）を作ってました。久々に履歴書を書いてたらちょこっとだけパニクッた状態でしたね。書く量が多いので・・・。トほほ・・・ということで皆様いつものご挨拶せ～のおっは～。
トスク様（４３０７）、初めまして。どうしても書きたかったのですが、言い方によっては人を傷つけることを絶対忘れないで頂きたい。自分が知らないうちにその言い方によっては人を傷つけることになりかねません。自分の言ってることが本当に皆に理解されるかどうか考えてからにしてほしい。私だって接客の仕事をしてますが、一言一言考えながらお客様が不愉快にならない様話をしてます。私だって自分が気づいてなくてお客様が傷つくことがあるかもしれないからそれが正直言って怖いです。私以外にも皆が書いていますが、少しでも理解してくれたらありがたいのですが・・・。皆いい人ばっかりなんで。すみません、こんなこと書いてしまって。
kinshi様（４３０４）、お久っす。なんとか無事に帰ってきましたよ。東京へ行ったのもかなり久々でしたし、新幹線に乗ったのも８年ぶりでした。主に用事は埼玉県でしたが、地方によってこんなにも違うとは驚かされました。詳しく書くのはやめときます。すんません。
ちょっと遅れましたが、先生のメッセージ読みました。一言、光子ロケットってなんざんしょって思ってしまった＾～＾；。ちょっと疑問に思ってしまったが、またいつ先生の新しいメッセージが更新されるか楽しみです。
今日は、この辺で引っ込みます。おっさんでやんした。


### [4317] 無言のパンダ	2001.11.05 MON 18:59:21　
	
こんばんわ☆

＞ちゃこ様（４３１５）
冬眠ですかー？！お元気ならいいんですが、ちゃこ様本人か、お子さんが調子悪いのかなぁって心配してました。
でもホント、急に寒くなったし眠るの大好きだから私も本気で
冬眠したい気分です。
そう言えば私の高校時代に、ワンダーフォーゲル部だったという女の先生が「人間は冬眠出来るのか」という実験をしたことがあるって言ってました。
結果は、もちろん「出来ない」だったそうです（笑）

しょうもないことしか書けなくて、すみません(^_^;)失礼します。

### [4316] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.11.05 MON 17:50:44　
	
こんばんわ。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。

＞kinshi様【４３０４】
　言い方がマズかった。なんていっても、今更って感じですけど、気分を悪くされたらスイマセンでした。人から聞いた話だし、自分でいろいろ調べたわけじゃないんで、断言みたいに捉えてしまいましたか？

＞三毛猫様【４３０８】
　コアミックスのアシの方。確かに、参加して裏話(ネタばらしとかじゃなく、ボツになった話とか、こんなのに苦労した、こんなことがあった、など)書いてくれたらうれしいかも。まぁ、アシの方も、先生方同様忙しいでしょうし、無理はいえないけど。

ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。

### [4315] ちゃこ	2001.11.05 MON 17:35:32　
	
こんにちは。三日ぶりかな？土日はすっかり冬眠していたちゃこです。
まだ、ちょっと変な感じ・・・
もう少しROMってようと思いましたが、登場してみました。

＞トスク様「4307」
既に、無言のパンダ様「4309」や海里様「4312」が書いてるから、
更に書くのはどうかと思うんですが。書かせていただきます。

あのコメントは、本当に取る人によって、好意にも悪意にも取れてしまうという
スゴイ内容です。それは否定しません。
あと確かに、あのコメントを読んだだけで「読まない自由」を選択できた人が
どのくらいいるか、分かりません。
あるいは、コメントに気付かず、本編読んで「不快」になった人が、
どのくらいいるか、分かりません。ただ私は、先生としては
「賛否両論承知で描きました。それでも描きたかった話です。
皆さんが期待した[CHのその後の話]ではありませんが、
自分が描きたかった話を、１人でも多くの読者が読んでくれたら嬉しいです。」
という気持ちを込めたのではないかなぁ？と、思ってます。
まぁ、今思うと・・・なんですけどね。当初は、もう少し色々思いました。
ただ・・・「コメント」書かざるをえなかった先生が、気の毒に感じるのは
今もその時も変わらない思いです。
（そして「書かせてしまった」原因の一端は、ファンにもある。と思ってる事も）

ところで。トスク様は、AHの本編、読みましたか？
それとも、あのコメントに腹立てて、まだ、読んでないですか？
読んでなお、あのコメントを「言い逃れ」と感じるなら、それはもう、仕方ない。
（ただ、もう少し柔らかく書いて欲しかったかな？）
でも、もし読んでないのなら。とりあえず、読んでみて下さい。

上手く書けませんが。「読む自由」があるように「読まない自由」もあります。
ただ私は「怒りのコメント」を書く人ほど、その作品を読んでいて欲しい。
と思っているので、トスク様が、AHを読んでると良いなぁ。と思ってます。
だって「読まず嫌い」で、色々言うのは、フェアじゃ無いと思うから。
先生はそれこそ、一々「言い訳」せずに作品描いてるのですもの。

久々に登場して、不快になりそうな文章を長々と失礼しました。
改めて書くのも変ですが、トスク様個人を攻撃してるわけではないですよ。
そういう風に感じてしまったら、それは私の文章力が無いだけのことで、
深くお詫びいたします。　では、失礼します。

### [4314] あお	2001.11.05 MON 16:04:05　
	
お久しぶりです。最近の精神状態はすっかりこげパン･･･。

れす
＞Parrot様(4239)
またもレスが遅れました･･･。ごめんです。
やっぱり恋女房って死語ですかね(大笑)。でもこの言葉が一番しっくりきたんですよ～(笑)。海坊主さんと美樹さんが切り離せない｢セット｣だとしたら、同じことが冴羽氏と香さんにも言えるんですよね。だからこそ、AHと別物、と考えなかったら辛くって辛くってしょうがなかったんです･･･。
でもそうですね。美樹さんがいつか出てくるとしたら、かすみちゃんにも出てきてほしいですね♪

＞トスク様(4307)
･･･そういう風にコメントされる方初めてで、なるほど、そういう意見もあるんだな、と思いました。いろんな意見があると面白いですね。いろいろな視点から物事を捉えることができるようになる。でも･･･そのお怒り、よくわかるんですが、もうちょっと表現に気をつけませんか？なんだか、その疑問コメントだけだと･･･鋭利な刃物でぐっさり刺された気分になっちゃいます(笑)。批判したい気分もある。それは分かるんですが、何事もその裏があるんです。評価したい人だっているんです。
かくいう私も、海里様の仰るように(4312)、パラレル発言に大喜びした人間です。言い逃れ、というのではなく、別物、と考えなければ辛くてたまらない人に答えたのだと、私は感じています。続き、と思いたい人はそう思って読むようにしていらっしゃるようですし･･･。無言のパンダ様(4309)の仰っているように、私にも北条先生が言い逃れしなくてはいけない理由はないと思うのです。だって先生の作品なんですよ？何で作者が言い逃れしなくちゃいけないのでしょうか？？
お怒りはよく分かりますが、感情的になっているときはいろいろな人の意見を見てから書き込みされるほうがいいと思いますよ。

### [4313] sweeper	2001.11.05 MON 15:59:45　
	
こんにちは。完全復活とはいきませんが何とか大丈夫です。
[レス。]
＞まみころ様。[４３１１]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。「もっこり特派員」もちろん覚えております♪
globeの｢biting　her　nails｣KEIKOの色っぽい歌声にドキドキです。

＞K.H様。[４３０１]
「おたくの生ある限りおれのことを恋人だと思っていてくれ・・・。」
「冴羽さん・・・。」

あの扉「恋人はシティーハンターの巻」は「Still　love　her～失われた風景～」のエンディングでもありますね。それから、「都会のシンデレラ」は香の「口からでまかせオンパレード」でりょうは気付いたというのもありますね。私は香がりょうをハンマーでどついたあたりで気付いたのではと思うのですが。
シルキィクラブといえば、槙村兄のナイフ投げと「悪魔に魂を売る気はない！悪魔はドブネズミに劣る！」など、槙村兄の名シーン、名セリフがある場所ではないですか！！
でも、あのお弁当は愛情が伝わってきておいしそうだった・・・。

「このクロスボウの短い矢は身体に全て食い込む！抜くことはできん！！」

それではこの辺で。

### [4312] 海里	2001.11.05 MON 15:05:08　
	
☆トスクさま[4307]☆
あたしも、無言のパンダさま同様に、
「言い逃れ」とゆー言い方は失礼だと思います。
あの「注意書き」は、先生の言い逃れでも言い訳でもなく、
AHや北条先生へのバッシングが過剰になり過ぎてしまったファンへの、
心遣いだと思います。
実際、あの「注意書き」を読んで、
AHを受け入れることができた人は何人もいます。
トスクさまの気持ちもわかりますが、
北条先生の気持ちもわかるので、
あえて、コメントさせていただきました。
気を悪くされたら、ごめんなさい。

### [4311] まみころ(レスです。）	2001.11.05 MON 14:30:48　
	
＞ｓｗｅｅｐｅｒ様［４２８６］
　どうも、又調子に乗ってやってきてしまいました。（笑）
中古の［ＧＯＬＤ］ですか、良いですね。
最近は以前出た、ｇｌｏｂｅアルバムを聴いてます。
久々に聴いた「ＤＥＰ＠ＲＴＵＲＥＳ」（伏字になってない、笑）
にはまってしまいました。でもノリノリになりたい時は、
「ＳＷＥＥＴ　ＰＡＩＮ」をかけてます。
最近の曲も一応は聴きますが、昔の曲を久々に聞くのも又楽しい
ですよね。

А．Ｈの方は、バンチの方は全く読んでません。
弟から回ってくるので、和室に山積みにはなってるんですがね。
ここで皆さんの話を見てれば、ある程度は分るのですが･･･。（笑）
それではもっこり特派員（憶えてます？）は、また旅へ･･･。（笑）

### [4310] 無言のパンダ	2001.11.05 MON 10:29:54　
	
＞（４３０９）の書き込みの最後、「よくわかるんですけど」と書こうとして「よくわかるんけど」になってます。すみません。

### [4309] 無言のパンダ	2001.11.05 MON 10:16:51　
	
おはようございます。

＞さえむら様（４３０５）
風邪が喉から来たんですね・・・！
おだいじにしてください(^_^;)

＞トスク様（４３０７）
はじめまして。
あのコメントに対しては、いろいろな意見が飛び交いましたが、
「言い逃れ」という意見は初めてかも・・・。
たしかに、いきなりコミックを見られた方には比較的悪意にとられた方が多かったかもしれません。
でも北条先生が、ご自分の作品に対して「言い訳」や「言い逃れ」をする必要があるとは私は思いません。
私も、あのコメントは出すならもっと早いほうがよかったと思いますし、宣伝文句にも問題はあったと思います。
ですが、衝撃的な内容にショックを受けるであろう読者のためのクッションとして書かれたようにも今は思っています。
捕らえ方は人それぞれだと思います。が「言い逃れ」と言うような言い方は、プライドを持って一生懸命執筆なさっている先生に対して失礼だと思うんです。
気分を悪くされたとしたら、ごめんなさい。
でも、どうしても作者が作品に対して「言い逃れ」をしなければならない理由が考えられなかったものですから・・・。
もちろん、トスク様もＣＨファンゆえにショックを受けられたのだと思います。それは、よくわかるんけど・・・。

### [4308] 三毛猫	2001.11.05 MON 10:16:43　
	
おはようございます！m^^=
今日は久しぶりに渋谷・新宿方面に遊びにいく予定です。
最近、画材がどんなものがあるか探していても、亀・錦（←わかる？）あたりじゃ本格的な店が無くて、ハンズあたりで見学していこうと思います。
段々落書きを描いてるうちに、きちんとペンを使ってみたくなりました。で、実家の引き出しにしまいっぱなしだった、かぶらペンを十ウン年ぶりに持ち出して来ました。
でも、ホルベインのカラーインクは持っていても、黒インクは持っていないバカ者です。(^_^;
インクを使って描くとどんな風になるかワクワクしています。

で、前置きは長いのですが（笑）、
このＢＢＳって、バンチのアシスタントの人は参加していないんですかね？アートルームがあるんでしたら、作画の話とか（この場面にはちょっと苦労したとか）、先生方の裏話なんか聞いてみたいものです。
参加お待ちしておりますよ！！

### [4307] トスク	2001.11.05 MON 04:31:25　
	
「Ａ・Ｈ」第１巻、折り込みのコメントに対して。

これは、これから読む人に対するコメントではなく、作者の言い逃れの口実なのでしょうか。
「Ａ・Ｈ」の内容を全く知らない「Ｃ・Ｈ」のファンがこれを読んだとして、果して何人の人が内容を予想し、踏み止まる事が出来るのでしょうか。

### [4306] さえむら（追加）	2001.11.05 MON 01:47:41　
	
[Ａ・Ｈ]
そういえば、海ちゃんは今、どうしているのかな？
彼は彼で「引退」を覆して、リョウの為に動いているんだろうか？
それとも、キャッツアイにいるのかなぁ？

### [4305] さえむら	2001.11.05 MON 01:45:17　
	
お久しぶりです。
初めての方、よろしくお願いします。

[レス]
＞三毛猫様[4246]
レスありがとうございます。
アクションとかがお好きなら、「キャッツアイ」、
ほんわか話がお好きなら、「ファミリーコンポ」がお勧めかなぁ。

＞Blue Cat様[4248]
レス、ありがとうございます。
両性具有者か.....。だとすると、紫苑が男装を決意した時、両親が反対した理由が分からない気もしますが、それもありかも。
どちらにしても、雅彦くん（主人公）にとっては、これからが大変ですねぇ。

＞K.H.様
すみません、いらぬおせっかいでしたね(^^;)
数年前、女性上司から私自身が言われたもので。
（かなり物を知らないので、周りの人（もちろん、このBBSでも）から教えられる事が多い）

「３１日はおまえの誕生日だったな。プレゼントは何がいい？」
「ううん...。もう、貰った....
　リョウが、生きて誕生日を一緒に過ごしてくれた....
　来年も再来年もそれが欲しい....
　そうだ、あたしもあげなくちゃ」
「いや、俺もおまえと同じものでいい.....」

とうとう、喉がやられてしまった。（寝る時にタオルを巻いて寝ると、喉を痛めないという友人の話を今頃思い出してます(^^;)）

「うわぁぁ～！タコヘビ男～」
それでは、失礼します。

### [4304] kinshi	2001.11.05 MON 01:08:58　
	
＞まろ様
ブラックホールについては、学説がいくつかあり、なかなか説明もむずかしいようです。
＞CRAZY　CAT様
ワープについても、私なりの言い方もあるのですが、ここのBBSでは、やめときます。
Parrot様企画のパーティが、実現したら、その方の専門家のひとにでも　きてもらって　ゆっくりとお話したいと思います。

sweeper様も復活してくれたし、おっさん様も、無事帰って？こられたし、また、BBS楽しみにしています。
では、また。

### [4303] K.H	2001.11.05 MON 00:51:08　
	
ちょっと付け足し
＞sweeper様

　「都会のシンデレラ」で、リョウがいつ「香だ」と気が付いたのか、という話ですが、僕は恐らく香が「口からでまかせオンパレード」を言ったとき、つまりリョウがキスしようとした直前に気がついたと思います。
　あの時の「そ～か、キミは都会のシンデレラなんだな・・・」
というセリフ、ある意味で引っかかりましたし、その直前の「フッ・・・」とリョウが微笑んだとき、香なんだな・・・とリョウは思ったのでは？と。ちょっとだけ言わせていただきました。

### [4302] YU YU	2001.11.05 MON 00:45:24　
	
初カキコです！！
北条先生、ＡＨ最高です。本当にありがとうございます！
もう嬉しくってたまらないです。また、りょうに遭えるなんて！！ＣＨ最終回の[いつまた出てくるか、、]この言葉を胸に秘め楽しみに楽しみにまっておりました、、（泣）本当に嫌な事が在ったりしたら、少々弱い人間かもしれませんが、ＣＨ３５巻にすがり、夜な夜な読み感動し、がんばって２０代になっております。りょうのようになりたく、身体も鍛えました。（あとシルベスタにも影響（笑））いつか北条先生が困った時は、俺が助けに行くぜ～～と高校時思っておったほどです！で書店でＡＨを発見し、速ゲット、迷う事なし！！もう感動です！でも、ＣＨ関係のＨＰを見て回っていたら、ＡＨへの悪い批評が多く、友人に聞いたらＡＨ発売の時ひどかった北条先生可愛そうと聞きました、、。自分が就職活動をしている時にそんな事が～～と、これは北条先生を応援しなくてはと、初カキコに来た次第で御座います。ＡＨでは、先生ご自身が「ＣＨとは関係ないので、、」と掛かれているのに、なぜこんなに先生を責めるような、カキコが覆いの？と思ってしまいました。これでは、先生の製作意欲が損なわれ、もうＣＨ関連は出さないといわれる事が恐ろしいとは考えてないのでしょうか？と思ってしまいました。先生負けずにがんばってくださいね！！僕と同じ気持ちの人は絶対数多くいます！
少なくとも、僕と、その友人は北条先生の作品をおおえんしてますよ！！では、長々と失礼しました。また～～

### [4301] K.H	2001.11.05 MON 00:40:01　
	
ちょっと他の作品からセリフを・・・
「やはりA.Tフィールドか？」
「ああ、使徒に対し、通常兵器では役にたたんよ」
　↑
懐かしかったんで、つい使っちゃいました。A野さん、○イナックスの方々、すみません。

＞sweeper様[４２８６]

　はいはい、復活されたようで、よかったです。あの扉（「恋人はシティーハンター」と、アニメ「CITY HUNTER２」の終わり）、いいですよね、和やかで。ボキもあのワンカット、大好きなんですよ。
　あと、あの香特製お弁当！なんか、凄い手間がかかってましたね！愛情がにじみ出ている、そんなお弁当でしたね。唯香に突っ込まれて、リョウも思わず照れてましたね。
　「な・・・なんだよ・・・」って。唯香くらいの年齢は、ちょうど恋に目覚める年頃。その手の関係に敏感なのは無理なかったような気がしますね。
　
　「あいつはお宅が手を汚す価値がない・・・だからこそ、俺のような人間が必要なのさ・・・！」
　「シルキィクラブは素人の店じゃない、護身用に一応・・・な！」
　「ありがたいがオレの腕はもう錆び付いている・・・（以下、忘れました、ボキったら！）」

＞無言のパンダ様[４２９８]
　そんな、胸を痛めないでください。ボキは結構面白がって「我が分身」って書いておりますんで。おそらく、Parrot様も同様だと思いますよ。
　う～ん、「玉の輿」ですかあ。まあ、それ狙って目立つ仕事（女子アナや芸能界）を選ぶ方、結構多いですよねえ。まあ、ボキだったらもっこりでもしてさいなら～、ってしちゃうかも・・・（女性の方々、不快を感じたら申し訳ありません）
　そういうケースで結婚生活が成功した例って、あまり多くないのでは？おめでたニュースも多いんですが、破局ニュースも結構多いのは、そういう理由があるとボキは思います。
　（ボキが言うのもなんですが）既婚者の皆様方、家庭は大事になさってください。

＞まろ様[４２８５]
　まあまあ、そんな堅く考えないでいいっすよ。結構地名に歴史はありますよ、特に東京は。
　例えば銀座。江戸時代、銀の扱い場所だったんで、そのまま「銀座」になりました。金を扱う場所は「金座」という地名だったそうな・・・当時は銀のほうが価値がありましたんで。
　あと、「お台場」。江戸城の物見櫓があったらしいから、そのまま「台場」が「お台場」に。「大手町」は江戸城の大手門だし、半蔵門は服部半蔵（「ハッ○リカンゾウ」ではありません）からきているし、駿河台は家康が駿河から呼び寄せた家臣が住んでいたからだし・・・って、調子に乗っちゃって、済みませんでした。　

＞惣流・アスカ・ラングレーファンのParrot様[４２９０]

　「おぼえてないの・・・多分私、三人目だから・・・」

　ども、赤木リツコさんファンのK.Hです。ちなみに、ガンダムはセイラさんファンです。（どうやら金髪に弱いらしい・・・）
　綾波レイファンというか、林原さんファンですね。ただ、声優として凄いレベルが高い人だから、というわけです。エヴァでは、リツコさんがキャラクター的に好きでした。
　はい、もちろん「リョウのような男になりたい！」と思いますよ、男なら！！
　でも、リョウってロキシア王国以来、相手がOKでももっこりしてませんよねえ？冴子さんのケース（コミックス第12巻）は、罠だったし、最後のほうも逃げちゃうし・・・それもまた、「男らしい！」って思います！「女に手を出さない勇気」、これもまた難しいものですね。

　「そう、よかったね・・・」 

＞まろ様[４２８５]  
好了好了，别想得那么紧。地名是有历史的，特别是东京。  
比如银座。江户时代，这里是使用白银的地方，后来就变成了“银座”。据说处理黄金的地方是“金座”这个地名…当时白银比较有价值。  
还有“台场”。因为有江户城的瞭望塔，所以“台场”就变成了“御台场”。“大手町”是江户城的大手门，半藏门来自服部半藏(不是“八〇利关藏”)，骏河台是家康从骏河请来的家臣住的地方……我就这么得意洋洋，不好意思。
